越大嘅仇恨......源於投放過很大的愛和期望

4個月了，由林鄭及保皇黨産生的問題，最後要市民及警察去承受惡果，市民對警察的仇恨源於過去半個世紀投入非常多的愛及信任，甚至乎大部份小朋友的功課《我的志願》排行榜“警察”這行業從來都是坐亞望冠，因為可以名正言順執行“公僕”這個天職責去為人民服務，學堂內的宣誓更令人民投放更大信任：

「本人陳正義，謹以至誠作出宣言（或，謹向全能之主發誓），本人會竭誠依法為香港特別行政區政府效力為警務人員，遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務，並且毫不懷疑地服從上級長官的一切合法命令。」；

從此人民便放心把「警惡懲奸、伸張正義」如此重任付託於警務人員......所有市民都知道香港的歴史中從來都有“黑社會”存在，但市民從來都相信深信堅信只要一日有香港警察保護便相安無事，而市民亦對“黑社會”都抱以河水不犯井水的心態，難道市民不知道砵蘭街、福榮街及山林道當中有從事甚麼非法活動嗎？市民有沒有去舉報？有沒有無間斷地去協助警方處理“黑社會”收入來源？

而“黑社會”當中亦都知道何謂『道義』，並沒有主動去挑釁及攻擊平民百姓，大家都以和為貴地相處，市民都明知有不少食肆商店都是由有“黑社會”背景人士創立，但市民從來都沒有因為老闆來自甚麼背景而唾棄他們，繼續支持...

可惜.....由元朗白衫人、荃灣及北角福建幫無差別襲擊普通市民開始，市民開始對“黑社會”産生極差的印象，發動該次襲擊的源頭來自於哪位”人士”，大家都非常清楚，而那“人士”上京還有沒有讚頌過元朗白衫人？相信已經過橋抽板劃清界線，但“白衫人”已經被出賣被標籤成不法分子，這是不爭的事實......形象、收入都一鋪清袋，只怪錯信該位“人士”及其同謀。

林鄭，你已經犯下[black]彌天大錯[/black]，你越將你的過錯推向市民，你的罪孽只會越來越深重......真香港人不會原諒你，世人不會原諒你，被你出賣的人更不會原諒你；

警務人員們，是誰人把你們推到如此田地，揹上一身負面評價，不只是香港市民對你們有負面評價，而是全球性......現在，我們都沒有期望你們會做出違抗上司命令更甚至乎辭職；明白到你們難以去面對成立獨立調查委員會後産生的後果，但真的真的真的如果～你們尚有半點良知，日後如果接受審判，香港人一定會為你們向法庭提出求情，你們都要記住“我們才是一家人”，我們並不是把你們當成擋箭牌或政治工具的政府高層。

[black]所有香港人加油[/black]

一個站在前線並與親生警察哥哥對峙的香港人